警世：香港教師勿再用普通話聯絡大陸家長

香港教蓄如再用普通話打俾大陸家長，只會助長普通話焚燒香江，輾壓廣東話。

點解要遷就佢哋？矮化廣東話？

你識就要講？

利申： 大量教蓄舊同學沾沾自喜，識用普通話同大陸家長溝通！

推10 連

推

然後被投訴

教師係要教大陸學生入鄉隨俗，唔係要鼓起學生、大陸家長睇唔起廣東話！

一生不學廣東話，但勝在有你班「好教蓄」遷就，多溫馨

所以就主動委曲求全？ 唔好講笑啦，一街蝗語就係你呢種犬儒造成！

開校名啦，邊間校長會逼教蓄咁做？

721 831 101 1111

教師不暗撐廣東話，就唔好講咩黃色經濟圈、守護香港制度、文化⋯⋯⋯

屌，幼稚園教蓄遷就大陸人，小學教蓄再遷就，中學教蓄再遷就

如果同大陸家長都步步退讓，唔好怪啲大陸新移民學生一口普通話！ 因為你地值得俾人睇唔起！自我矮化！

支持用英文

由十幾年前教畜寧願要納稅人錢養雙非乞衣，換佢地唔殺校留住教席，就知教畜係班喪家狗，靠唔住

利申：中學教中文中史 嬲 成日要中文教師考基準 考普通話 唔知幾時香港既中文老師價值係普通話 反正我冇考過 亦未必考得過 我做廣東話教中文中史 都唔知有咩問題

用吹水安口音

大把人考完普通話2 甲 、1 乙，口音好「北京」

知唔知依家教育界白色恐怖幾勁

可能咁樣就冇咗份工，如果啲中產可以為咗革命放棄份幾萬銀嘅工，啲中產一早上咗前線啦

其實香港最需要光復嘅行業係教育界

以身作則講廣東話 未必要就佢地 佢地根本識聽

依家學校都大把學生會講支那語

你又冇得屌佢地唔俾講，一嚟家長會投訴，二嚟已經正當化為「普教中」

依家學校俾班藍絲家長、校長同教育局渣住個春袋，基本上仲難抗爭過公務員，公務員起碼冇咁驚人投訴

要組織反抗力量一定要靠工會，而教育界嘅工會就係教協，一個極保守左膠泛民嘅大台，佢地根本唔敢去反蝗語，一定搬啲咩互相尊重啲bullshit出嚟講

佢地依家照賣美心禮券都話要尊重不同人嘅選擇

喺香港，做老師同做公務員冇分別，完全係俾政權渣住春袋

其實唔只教師，平時所有人都應該保護自己文化

台灣就公投完啦 甘香港人呢？

一人一票 香港地投票

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

用催世安式普通話

pish

Push.

支持
如果校長強迫就爆料俾蘋果

香港人最鍾意卑躬屈膝

奴性重到仆街，害己害人

比著我唔撚班蝗講英文已經偷笑

唔可以禁學生講蝗語可理解，但教師主動去講同大陸家長普通話，係自甘墮落wo。

教協廢就梗架啦

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

所有服務業：個客唔識廣東話就講英文

推，教蓄驚白色恐怖唔敢ban 學生係一件事

主動「投降」降格同人講普通話，可恥！

抵你哋冇perm！ 因為請哂啲大陸大學生 （edu、cu、hku、bu）教書俾你哋好！

教中文大陸大學生又得、英數、phy chem bio、幼教、音樂、視藝，樣樣都得！ 大陸老師加大陸家長，幾咁和諧，要你哋啲人托咩！
唔撚使perm 你哋啦，perm咗嗰啲就自私撚

同意

Push

同意，一係廣東話，一係英文。

但事實上，幼稚園、小學大量教師主動講普通話！ 好親切，好照顧家長感受，一切都係「為學生好」

push

咁英文講唔講得？

周街俾人用普通話問野可以扮唔識聽
一係用返廣東話答

返工都係

你話呢？ 攬炒撚

我堅持用廣東話溝通

有道理

人地奶緊支那狗屎眼都不知幾開心

我記得岩岩出黎教書果時
有內地家長同我講個女冇朋友日日都唔開心
我好直接同佢講你個女唔識廣東話點識朋友
我班學生3、4歲你唔係旨意佢明你個女講咩同會用普通話同佢溝通嘛

而家我試下咁串應該比人port到釘牌

你有冇屌醒你啲fd

有，常屌。

但香港好多教蓄好撚「為大陸人著想」

所以上嚟屌7 佢哋，睇連登仔評價。

為大陸人著想？咁邊個為香港人著想？連政府都唔為香港人著想既時候，香港人仲有時間為其他人著想？

唔得
理得人地係鬼佬

啱呀！

主動同大陸家長講普通話，根本係「為自己著想」，
潛台詞：「我溝通能力比其他教蓄理想」，「樂於跟不同語言家長探討小朋友問題」

Very true

連尊重當地語言都唔識就番大陸啦

1117

如果比人投訴既 就將香港話講咩少少扮係就得
我唔識講普通話 我盡左力啦 一係就要我講返香港話
香港人講香港話！

Z

班支那人喺美國見到個華裔教授都罵佢唔講中文講英文啦
喺香港讀書唔用蝗語同佢哋溝通佢地投訴到個老師被人炒為止

間唔中會遇上大陸遊客問路，即使我識講普通話，我只會用廣東話答。大陸人根本就聽得明廣東話，完全無需要講普通話遷就佢哋。

我會打量下係咪真遊客先

有話下 起碼上堂唔比講 佢平時講你冇法

我出文係屌啲教蓄同大陸家長講，自己閹割自己。

當然，師兄會勸學生係好事。

本人對住大陸家長都照講廣東話 聽唔明佢既事